何君堯狙擊戴 促港大炒人

何君堯狙擊戴 促港大炒人

何君堯

【本報訊】多年來一直狙擊港大法律學者戴耀廷的立法會議員何君堯，在戴因佔中案被判監16個月後翌日出招，去信港大校委會主席李國章要求革除戴耀廷的教席。港大法律學院教授陳文敏昨於電台節目指，戴的教席是「終身制」，只有校長才可以提出革除，同時亦有酌情權，陳認為應尊重司法程序，上訴未完結前不適合提出有關革除要求，而就戴耀廷服刑而未能履行教職，可透過停薪留職的方式處理。

相關新聞：陳文敏：判刑理據值得商榷

僅校長有權革除

何君堯在facebook上載向李國章發出的信件，稱戴耀廷的違法行為導致港大聲譽受損；自己過去兩年多次要求港大採取行動革走戴，但港大只是支吾以對，何君堯促請校方勿再拖延，立刻革除戴的教席。

港大日前回應傳媒查詢時強調尊重法庭裁決，會因應法庭判決及判刑，根據香港大學條例及相關規條的既定程序跟進；陳文敏昨指影響大學聲譽本身並非革除的理由，重點是在影響校譽的有關行為是否嚴重失當，指教授若行為失當、無法履行教職等，大學有相關處理程序。而由於戴耀廷是終身聘用制，只有校長才有權提出及決定何時革除教席，校長亦有酌情權決定是否啟動有關程序。

一旦啟動程序，港大校方會成立由12名教授組成、首席副校長擔任主席的委員會，屆時會展開聆訊，並可傳召證人，戴耀廷亦有權抗辯，委員會最後會向教務委員會提交報告書，由教務委員會決定有否足夠理由解僱，最後由校委會作最後決定。

■記者許偉賢

上一則
上一則
四子編派三處服刑 最快今轉倉 陳日君探監 「佢哋好勇敢 算適應」

下一則
下一則
陳文敏：判刑理據值得商榷

陳文敏：判刑理據值得商榷
【佔中案判刑】陳健民送抵壁屋監獄 黃浩銘赤柱服刑
【佔中案判刑】法官指摘應道歉 朱耀明抱屈：為承擔責任拒求情但早已致歉
四子編派三處服刑 最快今轉倉 陳日君探監 「佢哋好勇敢 算適應」

港大校長而家係大陸人
唔炒我切柒煲湯派街坊